乜後生真係有成本比你慢慢試，行冤枉路咩

比你試唔同行業
又未必真係揾到自己興趣
要發展又可能要讀乜鳩cert乜鳩diploma
閒閒地幾皮野

到最後就比HR話你jumpy
兜兜轉轉幾年
比個fresh grad entry level價位你

之後眼見自己就黎30
父母愈黎愈老
先死死地氣走去操體能做狗

根本你份人本身係冇興趣 冇熱情 冇專長
就唔洗特登去揾
唔好比藉口自己
係有既一早有

乖乖地做個藍領或者考政府
仲可以保你三餐溫飽

其實只怪香港教育同生活還境

20已經入政府做狗

有, 以前做過2份仆街工4個月
好快又搵到下份

返工係做野
興趣可以係放工之後先發展
所以讀大學要讀有興趣的科係廢話
真係有興趣的話自己搵書睇咪又係一樣
再唔係的話半工讀咁學都得

我地一模一樣丫 巴打
岩岩轉完行 發現唔岩做 又唔想行回頭路
父母愈黎愈老 女朋友又開始逼婚
年紀慢慢大 所有野都開始逼埋黎
依家諗住入政府乜工都試 安安穩穩

有人係揾到自己條路 揾到伯樂
之後將成功歸因於當初既決心
更加多人係兩頭唔到岸喺度浮浮沉沉